(玩尻自己系列)中國對美國藥品加徵關稅 民眾抗議政府要錢還要命

中國向美國5000多種進口產品徵收5-25%關稅，其中百多種藥品及醫療器材的清單，國務院關稅稅則委員會已出通告說明。網民指官方大幅增加藥品關稅，是無視病患者的生命安全，業內人士指，官方一直禁止海外藥企低價銷售專利藥，以維持大陸藥企的競爭能力。 （黃小山 / 覃曉言 報導）

國務院稅則委員會的通告顯示，在5000多種被加徵關稅的美國產品中，其中涉及藥物的包括：重組人胰島素及其鹽、蛋白激素、前列腺素、光檢查造影劑；診斷試劑等一百多種，這些藥品直接被徵收25%的關稅。此外，還有聽力計、血壓儀、牙科器械和設備等或製藥原材料，被徵收20-25%的關稅。

在美方此前發出的徵收清單中，從中國進口藥品和稀土，都不用徵收關稅。

通告曝光後，民眾隨即表達了不滿，指「美國人只要錢，而中國是要命」。

法律人士周澤在社交平台的朋友圈指出，貿易戰，對藥品是否加稅，是一個涉及人道的問題。

上海網民薛女士指出，對藥品加稅，直接將傷害轉嫁到了患者頭上，這會導致大多數處境已經非常困難的患者和他們的家庭，更為困難。但現在還無法看到波及面究竟有多大，她認為，官方也不會公佈相關的資料。

薛女士說：也就是這一棍子要消費者承擔了。比如說原來買10塊錢的藥現在要12塊5毛，這個都是很基本的一些東西，病人都要用的。至於影響面多大？目前不清楚，反正剛開始，不是我們個人能統計的。應該這面也不會窄吧。

中國紅十字會前高管人員任瑞紅透露，中國的進口藥價格奇高，關稅只是其中一部分，更多的是中國政府在關稅之外附加的若干高昂的費用。去年官方將進口抗癌藥關稅降為0，但其它的行政體系的費用依然不變，實際到患者手中價格並沒有降多少。

此外，進口美國的醫藥產品，大多數是因為國內同類產品的效果無法替代，這就意味著患者將沒有選擇權。

任瑞紅說：沒有看到清單，但是我知道它從美國進口的這些藥，大部分的都是沒有替代的。它裡面的有一些是抗癌藥，它是唯一的，叫做孤兒藥。這些藥是沒有替代的。因為自主研發的這些藥物，效果也都不太好。但是關稅對藥品價格的影響，其實只是很小的一部分，他們整個藥品的價格操控在發改委的那個定價機制上面。上一次降過關稅，有的都變成0了，其實藥品的價格變化都不大。

任女士還指出，歐美藥企在定價的時候，希望將價格定到中國普通民眾能承受的範圍，但中國官方不允許，理由是保護國內的製藥產業。本台記者致電國家衛健委，該機構人士稱，他們無法回答涉關稅的問題。

衛健委：關於你講的那個關稅這一塊，這個不是我們的工作，建議你可以問食藥監局，現在叫市場監管總局吧。醫藥市場？如果說你這邊有具體的話需要來函。

中國包括癌症在內的重大疾病發病率近年來持續攀升，但高昂的治療費用讓大多數患者難以為繼。 2天前，山東曲阜師範大學內，一對重病的父子因為無力繼續治療同時跳樓身亡。此前，因重病無錢治療的新聞亦十分普遍。但多年來，中國政府對外來的特效藥徵收包括關稅在內的各種費用，並禁止民間購買境外廉價但有效的仿製藥。

Source:

做中國人真係慘過食2舊屎

仲要日日食
遲早香港人一齊食

成龍圖召喚

垃圾國家

支那賤畜全部都食假藥架啦
有錢嘅貪官嘅通常都外國買藥

鄰國冇錢到係D賤民醫保上面吸血吊命

美國對大陸藥品冇加關稅，大陸又贏

前排先有套藥神...

中國條命都唔值錢，死多d人咪當清理低端人口

中國人條命都唔值錢，死多d人咪當清理低端人口

點解美國攪華為係有問題

但中國攪美國藥就無問題

依家都食緊半舊啦

民眾無知
要管理一個十四億人既大國
其實真係好困難
唔死咁啲人點得呀

真可憐.永遠極權政權無論點比外國制裁, 受苦既都係人民, 管治者永遠置身事外
不過大陸話哂有資源有技術, 點都唔會變委內瑞拉既,
只係人太多, 死2/3人對中共管治會好好多..

中國人可以為國犧牲, 要心感自豪啦

無問題，反正係你地支那人捱貴藥，美國廠又唔會饋

要交低買命錢。

冇命唔緊要，你們還有黨

中國人係唔會講邏輯, 只會不斷搬龍門, 邊方面講到自己有利就搬過去..

搬石頭⋯⋯⋯

抗議？你13億人口有冇13萬人上街抗議呀？關乎自己民生事，都唔上街反抗，淨係識上網做鍵盤戰士

香港診所同藥房有福了

網民指官方大幅增加藥品關稅，是無視病患者的生命安全，業內人士指，官方一直禁止海外藥企低價銷售專利藥，以維持大陸藥企的競爭能力。

你們有国家的葯不吃卻要吃美國鬼子的藥

愛国心去晒邊？

任女士還指出，歐美藥企在定價的時候，希望將價格定到中國普通民眾能承受的範圍，但中國官方不允許，理由是保護國內的製藥產業。本台記者致電國家衛健委，該機構人士稱，他們無法回答涉關稅的問題。

你班傻閪繼續愛国愛黨
你地認清自己存在既價值就係比中共壓榨

班撚樣仲民族主義上腦
愛国家喎

我幾年前都講過做一個堂堂正正的中国人不如做美國隻狗

然後轉頭又話打倒美帝國主義云云

藥神

唔緊要
夠愛國坐輪椅都可以坐起身
再愛下去應該藥到病除，能醫百病

業內人士指，官方一直禁止海外藥企低價銷售專利藥，以維持大陸藥企的競爭能力。

呢個就係有今次貿易戰嘅原因，非常有教育意義，用人命學返黎嘅嘢係特別深刻

食中藥啦
做乜要俾錢美帝賺

中國人條命有咩用?

指「美國人只要錢，而中國是要命」。
支那人唔係好嚮往為國捐驅架咩

俾獨裁政權壓榨

cls

食番中藥囉

食草咪得囉

食支那藥啦支那蝗

美國藥廠: 哦, 你咪唔好買囉

最鍾意見呢d新聞
愛黨愛国，比国家呃晒d錢，比人強拆，食貴藥，比貪官縱容既附近的工廠攪到有癌症
然後繼續大叫美帝亡我之心不死云云

支那人條命都唔值錢嘅

早排唔係先有套中國寫實電影個藥架咩?

班撚樣繼續愛国愛黨
美帝國主義亡我大中華之心不死啦

繼bam人哋唔供貨啲公司之後再收藥稅

即係100%玩9自己友嗟

人地禁你產品 你禁人藥品
哩招高 死多啲人 就少啲人出聲

手機必需品
藥係消閒用品

環球時報：中國人應該尊重傳統承傳文化去看中醫，看西醫者挾洋自重

禁撚左啦